Команда `wipefs` используется для удаления сигнатур файловых систем и таблиц разделов с устройства. `wipefs` не стирает ни саму файловую систему, ни какие-либо другие данные с устройства.

# СИНТАКСИС

	wipefs [ПАРАМЕТРЫ] УСТРОЙСТВО...
	wipefs [−−БЭКАП] −o СМЕЩЕНИЕ УСТРОЙСТВО...
	wipefs [−−БЭКАП] −a УСТРОЙСТВО...

# ПАРАМЕТРЫ

- `-a, −−all` - Стирает все доступные сигнатуры. Набор стираемых подписей можно ограничить с помощью параметра `-t`
- `−b, −−backup` - Создает резервную копию сигнатуры в файл `$HOME/wipefs-<devname>-<offset>.bak`
- `−f, −−force` - Принудительное стирание, даже если файловая система смонтирована. Это необходимо для стирания сигнатуры таблицы разделов на блочном устройстве
- `−n, −−no−act` - Проверяет, какие сигнатуры будут стерты, но не выполняет стирание
- `−t, −−types list` - Ограничить набор печатаемых или стираемых сигнатур. В списке, разделенном запятыми, можно указать более одного типа

# ПРИМЕРЫ

вывести информацию о sda и всех разделах на sda

	wipefs /dev/sda*
	
удалить таблицу разделов с /dev/sdb

	wipefs -a /dev/sdb
	
стереть все сигнатуры с устройства /dev/sdb и создать для каждой сигнатуры файл резервной копии `˜/wipefs-sdb-<offset>.bak`

	wipefs −a −b /dev/sdb
	
восстановить сигнатуру из файла резервной копии `˜/wipefs-sdb-0x00000438.bak`

	dd if=˜/wipefs−sdb−0x00000438.bak of=/dev/sdb seek=$((0x00000438)) bs=1 conv=notrunc
	
# ВЕРСИЯ

	util-linux 2.39.4
	2024-04-04
